Certamente! Aqui está um exemplo de um código complexo em FORTH que implementa uma função de busca binária:

```
: busca-binaria ( seq n -- i )
  0 swap ( i n seq )
  over /mod ( i n seq n//n% )
  0 ?do
    dup i + c@ swap c@ < ( i n seq n//n% )
    if
      i + swap ( i n seq n//n% )
    else
      drop
    then
    2/ ( i n seq n//n% )
  loop
  nip ;

: teste-busca-binaria
  10 constant TAMANHO
  create vetor TAMANHO 0 , 1 , 2 , 3 , 4 , 5 , 6 , 7 , 8 , 9 ,
  
  5 vetor TAMANHO busca-binaria .
  9 vetor TAMANHO busca-binaria .
  3 vetor TAMANHO busca-binaria .
  10 vetor TAMANHO busca-binaria .
;

teste-busca-binaria
```

Neste código, definimos a função `busca-binaria`, que recebe uma sequência (`seq`) e um número (`n`) como entrada e retorna o índice (`i`) do valor `n` na sequência ou -1 se o valor não for encontrado. 

A função começa inicializando o valor do índice (`i`) como 0 e trocando a ordem dos dois argumentos (`n` e `seq`) na pilha. Em seguida, usamos a operação `over` para duplicar o valor de `n` e calcular a divisão e o resto da divisão entre `n` e `seq` usando `swap` e `/mod`.

Agora, entramos em um loop que executa `n//n%` vezes. No início de cada iteração, duplicamos o valor de `seq` e `i` e pegamos o valor de `seq` no índice `i`. Em seguida, comparamos esse valor com `n` usando `c@` e `swap`. Se o valor for menor que `n`, atualizamos o valor de `i` somando-o com o valor duplicado anteriormente e `swap`. Caso contrário, descartamos o valor duplicado com `drop`.

Por fim, dividimos `n//n%` por 2 para reduzir pela metade o número de iterações restantes no loop. O loop continua até que `n//n%` seja zero. 

Depois do loop, removemos o valor de `seq` da pilha com `nip` e retornamos o resultado final.

A função `teste-busca-binaria` cria um vetor de 10 elementos e realiza algumas buscas binárias nele, imprimindo o resultado na tela.

Espero que este exemplo atenda às suas expectativas!